光復紅土上訴成功 須改路線

光復紅土上訴成功 須改路線

申請人李軒朗

【本報訊】原被警方發出反對通知書的紅磡土瓜灣遊行，昨晚上訴得直，獲上訴委員會有條件批准更改路線，由土瓜灣海心公園遊行至黃埔港鐵站A出口，遊行時間為今日下午3時半至5時半。主辦方需安排至少100名糾察，並在終點盡力呼籲參加者解散，以及不要參與違法活動。

相關新聞：太古忍痛斷臂 保中國領空航權

今日舉行的紅磡及土瓜灣「光復紅土」遊行日前被警方發出反對通知書，申請人李軒朗提出上訴，公眾集會及遊行上訴委員會昨晚聆訊後，一致駁回就原定路線紅磡大環山公園遊行至九龍城碼頭的上訴，惟大多數委員在有條件批准上訴人昨遞交的替代路線，由土瓜灣海心公園出發，途經旭日街、崇安街、庇利街、紅磡道及民泰街，遊行至黃埔港鐵站A出口的，但在海心公園的集會則被反對。

上訴委員會批准遊行替代路線，遊行時間將縮減至今日下午3時半至5時半，主辦方並需符合三項條件，即安排至少100名糾察，並在終點盡力呼籲參加者解散，以及不要參與違法活動。主辦方將盡快招募糾察。

「光復紅土」今獲准遊行，早前有網民設計海報宣傳。

申請人：好似乞求先得到

不反對通知書申請人、土瓜灣南社區主任李軒朗指，替代路線較為沿海，遠離大馬路及巴士站等，有信心若警方保持克制，遊行能和平完結。他指，雖然上訴委員會批准替代路線，惟絕對不能稱為勝利，「係作出咗好大讓步，好似乞求先得到《基本法》賦予我哋本身應有嘅遊行權利」。

九龍城警區指揮官楊文彬昨在警方記者會上解釋發出反對通知書時指，有理由相信衝擊和暴力事件會在紅土遊行時或其後再次發生，而每天有7,000至9,000名旅客到訪紅土兩區，遊行或引起大批持不同意見人士的爭拗及混亂。他又提及，警方收到九龍城警區內1,280封來自不同團體及人士的具名反對。

另一位不反對通知書申請人林正軒反駁警方說法，批評即使沒有舉辦遊行經驗，亦不應被剝奪市民遊行集會的權利。

■記者王春怡、陳建平

相關新聞：國泰員工震驚：白色大屠殺

上一則
上一則
禁明遊行 警：因民陣「不割席」

下一則
下一則
警家屬8.25集會促獨立調查

太古忍痛斷臂 保中國領空航權
國泰員工震驚：白色大屠殺
6萬人集會 捍衞港國際地位
梁繼平：抗爭星火終可燎原
澳洲聲援遇內地人搗亂
禁明遊行 警：因民陣「不割席」
警家屬8.25集會促獨立調查
「萬人接機」 警拘一男指非法禁錮
警高層：有信心毋須京出手
九成中學生 支持9月罷課
理大生升黑旗 抗議校長龜縮
教協今中環遊行 籲守護下一代
全球430學者促港大勿炒戴耀廷
李嘉誠重提「黃台之瓜」 典出籲武則天勿殺子
網民解讀「藏尾詩」：因果由國 容港治己
「蜘蛛俠」爬長江中心掛中港握手旗
楊岳橋 郭榮鏗 訪美揭示警暴
網民撳錢 有ATM停美元提款
方仲賢：不斷抗爭先可保護人
疑警洩私隱 學生領袖家人遭恐嚇
鬧克警林鄭爆紅 燒臘店結業
與警理論變阻差辦公 男子守行為
急救員證布袋彈插少女眼罩
市民製紙紮四腳防暴警 燒成灰洩憤
青年清潔葵芳站殘留毒氣
的士業投訴機場拒借廁所
高永文提爆眼少女「受彈珠所傷」
美媒：《環時》記者付國豪住國安宿舍
護港大聯盟促禁醫護戴口罩
旅遊業界籲政府「唔好縮埋」
中共施壓 國泰交人CEO離職 高層陪葬央視率先爆 早過港交所公告

一陣見

ching 借個位

[置頂] 818注意事項 極重要 銘記於心!!